\section{Scomposizione in serie di Fourier: un primo esempio semplice\label{sec:dft primo esempio}}

Illustreremo quanto detto nella Sez.\vref{sec:scomposizione} con un primo
esempio, volutamente molto semplice. In questo modo riusciremo a introdurre
l'algoritmo in forma informatica e dimostrare che esso funziona in senso
generale.

Prenderemo una funzione periodica semplice nella sua forma complessa
$e^{i\omega t}$ dove $t$ \`e il tempo e $\omega$ \`e una data frequenza
angolare.
Scandiremo poi lo spazio frequenziale con un certo numero di
funzioni analitiche a frequenze diverse (vedi riga 19 di \vref{cod:dft0}).
Integrereremo (i.e. faremo la somma)
i risultati e li immagazzineremo, uno per ciascuna frequenza, in un vettore
d'uscita.
%
% TODO: riassumere in passi di pseudo-codice
%
Questo \`e il codice per effettuare questa operazione:

\begin{tiny}\label{cod:dft0}
\VerbatimInput[numbers=left, xleftmargin=2mm, frame=single, label=dft0.py, lastline=30]{\imagedir/dft0.py}
\end{tiny}

Questo codice produce il grafico di Fig.\vref{fig:dft0}.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
   \includegraphics[width=\imagewidth]{\imagedir/dft0}
   \caption{Scomposizione in serie di Fourier - esempio 0\label{fig:dft0}}
\end{center}
\end{figure}

